{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073299",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0024056",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "봉화 오전리 석조 아미타여래 좌상(奉化 梧田里 石造 阿彌陀如來 坐像)"
    },
    "text": "慶尚北道奉化郡も物野面・梧田里にある統一新羅時代の仏像は仏像の高さは89センチであり、台座の高さは84センチだ。仏像の肩の幅は48センチで、膝の幅も48センチだ。この仏像は1982年慶尚北道有形文化財に指定された。この仏像は、栄州浮石寺の東方のオチョンリタンゴルの部落にある弊社地と推定される場所にある。現在は佛頭は浮石寺に所蔵されており、光背は結実された状態だ。仏像はハンマチョクジインを欠いて結跏趺坐したまま、八角蓮華の上に座っている。切り取られた首の痕跡からおせば三道の表現が確認される。胸と腰の区分はあるが、腰が8世紀より長引くことにより不信全体がはるかに長くなった姿だ。着衣方法は愚見ピョンダンシクに法衣を着用している。仏像の八角ヨンファ台座の構成はサンデソク、ジュンデソク、下台石、基壇になっている。ジュンデソクは8の部分に各側面に複数のゾーン像が浮き彫りされている。この仏像は浮石寺所蔵の仏像など9世紀前半や半ばに造成された仏像と様式や台座の型式が類似している。したがって、オチョンリ如来坐像もこの時期に造成されたと考えられる。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像は何年に慶尚北道有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "1982年"
        },
        {
            "question": "この仏像はどこの場所にあると推定されていますか？",
            "answer": "栄州浮石寺の東方のオチョンリタンゴルの部落にある弊社地"
        },
        {
            "question": "仏像の高さは何センチですか？",
            "answer": "89センチ"
        },
        {
            "question": "仏像の台座の高さは何センチですか？",
            "answer": "84センチ"
        },
        {
            "question": "仏像の肩の幅は何センチですか？",
            "answer": "48センチ"
        },
        {
            "question": "仏像の膝の幅は何センチですか？",
            "answer": "48センチ"
        },
        {
            "question": "仏像はどのような姿勢で座っていますか？",
            "answer": "ハンマチョクジインを欠いて結跏趺坐したまま、八角蓮華の上に座っています"
        },
        {
            "question": "仏像の着衣方法は何ですか？",
            "answer": "愚見ピョンダンシクに法衣を着用しています"
        },
        {
            "question": "仏像の台座の構成は何部分からなっていますか？",
            "answer": "サンデソク、ジュンデソク、下台石、基壇からなっています"
        },
        {
            "question": "この仏像は何世紀に造成されたと考えられていますか？",
            "answer": "9世紀前半や半ばに造成されたと考えられています"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 345,
        "QA": 255
    }
}